[之前話唔用華為會落後5G建設] 德國電訊提安全建議 有條件接納華為5G

德國電訊提安全建議 有條件接納華為5G

歐洲最大電訊公司德國電訊(Deutsche Telekom)提出一系列措施，確保在國家安全不受威脅的情況下，容許中國電訊設備供應商，包括華為集團，仍有機會參與德國的5G網絡建設。
自從美國政府發出警告，指華為的電訊設備裝有「後門」，可進行網絡監察後，德國政府在柏林舉行首次高級別會議，磋商是否阻止華為的產品進入當地電訊市場，會後提出該項建議，相信有助華為突破美國政府的遏制政策。

德國電訊警告禁用華為將輸5G競賽

德國電訊在一份內部評估報告中稱，若政府因安全隱憂而禁止使用華為的產品，歐洲將會在部署5G網絡的競賽中，被美國和中國拋離。
外電引述知情人士表示，德國電訊的高層已發出警示，若從5G供應商名錄中剔除華為，將令歐洲推出5G技術的時間至少滯後兩年。

連登無人理